

1. Entregas

Debe resolverse el apartado que corresponda de los 4 ejercicios propuestos. La fecha límite de entrega será el viernes 10 de diciembre.

1. Atopa as solucións xerais das seguintes ecuacións diferenciais, así como as solucións que verifican os datos iniciais dados

- | | |
|---|--|
| 1) $x' = -2x^2t$, $(1, -1)$ | 2) $xx' = e^{t+2x} \sin t$, $(0, 1)$ |
| 3) $(1+t^3)x' = t^2x$, $(0, 2)$ | 4) $xx' = t$, $(\sqrt{2}, 1)$ |
| 5) $e^{2t}x' - x^2 - 2x - 1 = 0$, $(0, 0)$ | 6) $t^2x' = x - tx$, $(-1, -1)$ |
| 7) $e^tx' = e^{-x} + e^{-2t-x}$, $(0, 1)$ | 8) $x' = 1 + t + x + tx$, $x(0) = 0$ |
| 9) $x' \cos t + x \sin t = \cos^2 t \ln t$, $x(1) = 0$ | 10) $x' \cos^2 t \sin t + x \cos^3 t = 1$, $x(\frac{\pi}{4}) = 0$ |
| 11) $tx' - 4x + 2t^2 + 4 = 0$, $x(1) = 1$ | 12) $\sin tx' + x \cos t = t \sin t$, $x(\frac{\pi}{2}) = 2$ |
| 13) $x' - \frac{x}{t} = t^2 \sin 2t$, $x(\pi) = \frac{\pi}{2}$ | 14) $(t+1)x' + x = \ln t$, $x(1) = 10$ |
| 15) $tx' + x = e^t$, $x(1) = 2$ | 16) $tx' + 2x = \sin t$, $x(\frac{\pi}{2}) = 0$ |
| 17) $6t^3x' - 2t^2x = 4t - 6$, $x(1) = 1$ | 18) $2t^2x' - 4tx = 7t^4$, $x(1) = 1$ |
| 19) $x' - \frac{2}{t}x + \frac{2}{t^2} = 0$, $x(1) = 1$ | 20) $x' + 2x = t^2$, $x(0) = 0$ |
| 21) $x' - \frac{x}{t} = t$, $x(1) = 0$ | 22) $x' - \frac{t}{t^2-1}x = t$, $x(\sqrt{2}) = 0$ |
| 23) $x' - x = \sin t$, $x(0) = 0$ | 24) $x' \cos t + x \sin t = \sin t \cos t + t$, $x(0) = 0$ |
| 25) $x' \cos t - x \sin t = \sin t + e^t$, $x(0) = 0$ | |

2. Resolve as ecuacións diferenciais,

- 1) $x'' - x = 3e^t$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 1$
- 2) $x'' - 3x' + 2x = 4t^2$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 1$
- 3) $x'' - x = 2 \sin t$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 1$
- 4) $x'' + 4x = 4t + 1$, $x(\frac{\pi}{2}) = 0$, $x'(\frac{\pi}{2}) = 0$
- 5) $x'' + 2x' + x = t^2$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 1$
- 6) $x'' + 4x' + 5x = 35e^{-4t}$, $x(0) = -3$, $x'(0) = 1$
- 7) $x'' + 2x' + x = 2 \sin t$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 1$
- 8) $x'' = x + t$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 0$
- 9) $x'' - 3x' + 2x = -12e^{-t}$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 0$
- 10) $x'' - 3x' - 4x = -6e^t$, $x(0) = 4$, $x'(0) = 8$
- 11) $x'' - 6x' + 8x = -12e^t$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 6$
- 12) $x'' - 3x' + 2x = 2e^{-3t} - 4$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 4$
- 13) $x'' = x - 4 \sin t$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 2$
- 14) $x'' - (a+b)x' = 0$, $x(0) = a$, $x'(0) = a(a+b)$
- 15) $x'' - 9x' + 20x = 20 + 12e^t$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 1$
- 16) $x'' - 5x' - 14x = 10e^{-3t}$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 6$
- 17) $x'' + 7x' + 10x = 130 \cos t$, $x(0) = 0$, $x'(0) = 25$
- 18) $x'' - 9x' + 8x = 18e^{-t} + 64t$, $x(0) = 4$, $x'(0) = 1$
- 19) $x'' - 11x' + 30x = 56e^{-2t} + 30$, $x(0) = 4$, $x'(0) = 1$
- 20) $x'' - 9x = 10 \cos t$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 0$
- 21) $x'' - 25x = 9e^{-4t}$, $x(0) = 0$, $x'(0) = -1$
- 22) $x'' + 7x' + 10x = 50t^2 + 20t$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 1$
- 23) $x'' - 5x' - 14x = 98t^2$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 0$
- 24) $x'' - 3x' + 2x = 4t^2 + 4t + 4$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 1$
- 25) $x'' - 6x' + 8x = 64t^2 + 64$, $x(0) = 1$, $x'(0) = 0$

3. Resuelve o sistema cas condicións iniciais que se indican,

- 1) $\left. \begin{array}{l} x' = x - 5y - e^{-t} \\ y' = 2y + 3e^{-t} \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 0 \end{array}$
- 2) $\left. \begin{array}{l} x' = x + 2y + 2e^t \\ y' = 3x + 2y - 2e^t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 4 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 3) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = x + t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 0 \end{array}$
- 4) $\left. \begin{array}{l} x' = x - 2 \operatorname{sen} t \\ y' = 2x - y \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 0 \end{array}$
- 5) $\left. \begin{array}{l} x' = a(x + y) \\ y' = b(x + y) \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = a \\ y(0) = b \end{array}$
- 6) $\left. \begin{array}{l} x' = 3x - y + 4e^t \\ y' = -x + 3y + 4e^t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 7) $\left. \begin{array}{l} x' = 2y + 2 \\ y' = -x + 3y + e^{-3t} \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 8) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = x + 3e^t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 9) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 2x + 3y + 4t^2 \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 10) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = x + 2 \operatorname{sen}(t) \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 11) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = -x - 2y + t^2 \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 12) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = -x - 2y + 2 \operatorname{sen}(t) \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 13) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = -y + 3t^2 - t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 7 \end{array}$
- 14) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = -x - 2y + 4e^t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 15) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 9y - 20x + 20 + 12e^t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 16) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 14x + 5y + 10e^{-3t} \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 6 \end{array}$
- 17) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = -10x - 7y + 130 \cos t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = 25 \end{array}$
- 18) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = -8x + 9y + 18e^{-t} + 64t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 4 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 19) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 11y - 30x + 56e^{-2t} + 30 \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 4 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 20) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 9x + 10 \cos t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 0 \end{array}$
- 21) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 25x + 9e^{-4t} \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 0 \\ y(0) = -1 \end{array}$
- 22) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = -10x - 7y + 50t^2 + 20t \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 23) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 14x + 5y + 98t^2 \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 0 \end{array}$
- 24) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 3y - 2x + 4t^2 + 4t + 4 \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 1 \end{array}$
- 25) $\left. \begin{array}{l} x' = y \\ y' = 6y - 8x + 64t^2 + 64 \end{array} \right\}, \text{ con } \begin{array}{l} x(0) = 1 \\ y(0) = 0 \end{array}$

4. Debuxa o diagrama de fase e esboza a solución das ecuacións:

1) $x' = (x - 1)(3 - x)$

4) $x' = (1 - x)(4 - x)$

7) $x' = x(x - 1)(x + 2)$

10) $x' = x(x + 1)(x - 4)$

13) $x' = x(x + 1)(3 - x)$

16) $x' = -(2 - x)(6 - x)$

19) $x' = -x(x - 2)(x + 2)$

22) $x' = (x + 1)(4 - x)(2 - x)$

25) $x' = x^2(2 - x)(4 - x)$

2) $x' = (x + 2)(2 - x)$

5) $x' = x(x - 3)(x + 2)$

8) $x' = -(x + 1)(1 - x)$

11) $x' = -x^2(x + 3)(x - 2)$

14) $x' = (x + 2)(2 - x)$

17) $x' = (x - 1)(x - 3)(x + 2)$

20) $x' = -(x + 3)(3 - x)$

23) $x' = x(x - 2)^2(x + 2)$

3) $x' = 2x(x - 5)$

6) $x' = (x - 2)^2(5 - x)$

9) $x' = -2x(x - 5)^2$

12) $x' = -(x - 2)^2(x + 3)$

15) $x' = -2x^2(x + 3)$

18) $x' = (x - 1)^3(4 - x)$

21) $x' = -3x^3(x - 3)^2$

24) $x' = -(x - 1)^2(3 - x)$